[世界大戰]結婚問題

心血來潮想開POST吹下呢個問題..
話說頭先我同一位女性朋友傾..傾傾下真係有火藥味..

因為講開我有個朋友同女朋友拍左4年拖都唔結婚...之後佢就話
(女性朋友= 我= )

:我覺我佢女朋友真係好慘囉,浪費青春
:下?人地好地地同居緊,又冇咩問題,點浪費青春?
:我覺得個男人真係好唔負責任囉,拍咁耐拖...拖左個女仔咁多年..比我?唔結婚拍黎做乜呀?一齊都冇將來..
:下?人地同居緊都冇將來?你所講既將來係咩呀?
:我見大把呢D咁既男仔啦..唔結婚咪好易出去識女仔囉..男人又花心又不負責任..
:下?呢D結左婚都可以去識女仔咋喎...講到尾你都係想結婚有保障姐,想人養下話?
:我覺得你咁諗好有問題囉,同要人養冇關囉..係鍾意就會想結婚啦..唔結姐係唔愛女朋友啦其實佢!
:你真係對婚姻有太多幻想..

我想問女人真係諗咩嫁呢?
又唔係要錢..幾愛果個人都好,一唔結..就分手啦...大佬到底係愛個人定愛個婚姻制度呀?

好好笑,我問左3次佢所講冇將來係咩意思..佢都唔答我

我認同結婚係一種保障
但結婚唔等於想人養

你呢個我明，保障係好合邏輯

養就唔一定，但係一講話女人青春有限，就真係好有搵人埋計嘅感覺。

我都認同結婚係一種保障 亦都係名份
我覺得個男係愛個女係會想俾名份佢
但係講到尾都係當事人點磨合姐
佢地冇問題外人憑咩出聲

結婚嘅保障係？

個女既覺得無問題咪得囉，人地有共識

先唔講共識，我純討論個女性朋友咩邏輯

成件事好父權喎⋯⋯

我估因為拍拖話分就分 但結咗婚唔係話離就離
咁樣可以保障自己唔會咁易俾人拋棄掛

即係點父權?

你講俾名份已經好父權啦！
保障呢啲又係，老實講，除非兩個都想生小朋友，否則我無見過男方會好想結婚。係愛就想俾名分係錯，只能夠講愛佢就唔介意結婚咁解。

咁咪幻想太多囉，離婚好易而家。

無既，所謂保障可以係物質上
結左婚係都可以離，但可能係物質上可以「保障」返個女掛

人地就同錢無關喎！

之前有個post係叫班後生人夫一齊入去討論既post都講過呢個問題
大部分巴打都話婚後始終有個責任、罵交/鳩痕起上來都識停低諗一諗

姐係上面所講增加分開嘅成本

其中我最唔明，講到自己幾愛個男人，一唔結？分手

有錢d的通常無咁追求結婚 好似係

唔一定係要講分開
罵交有時會講好多傷人既說話架嘛

我坦白講，我根本講得婚姻係純利益關係嘅野，係咪唔好？唔一定，起碼我死左佢都有錢分。法律上佢可以幫我自然死亡之類。

女人都可以搵多d錢架姐
Btw 我想起紫青巴同號東邪

咁同結婚無關喎，要講點都會講。係珍惜，拍拖都唔會亂講。

Btw我一話個男人供緊層樓，個女性朋友立即話咁好都還好啲

結婚始終都俾返個名份女人 都算係承諾

咁無咁早想結lo 而且我無話全部人
另外有d人結婚前簽話唔分婚前身家

同埋我發覺啲女人好鍾意一見個男人唔諗結婚就話人唔成熟。

咁拍拖就係試下夾唔夾

可以離嘅都算承諾？
我只係唔介意結，如果另一半真係好。我自己係完全無興趣結

唔結婚拍咩拖

無關係喎，夾唔夾係一回事。諗野唔合理又係另一回事。

結婚係想一齊生活，建立自己家庭，當然會生小朋友

正！佢頭先就係不停重覆呢句。
我答佢，拍拖為左一齊，唔係為結婚。

唔明

生仔呢個同意。生仔真係要結。

我覺得同家庭觀念有關 女人想有小朋友 怕老左生唔出

男人事業高峰期唔想結綁手綁腳 唔係愛唔愛既問題？

姐係你覺得唔生仔係無結婚既必要?

打錯 我指個女仔強調唔係為物質結婚。

係。

一黎名份 （男/女其實都係）
二黎法律 報稅 果啲 係夫婦身分

其實你真係鍾意一個人就會同佢結啦
對我黎講 拍拖就係以結婚為目標既

我覺得結婚好似係共同生活咁，但拍拖就算住埋一齊都可以唔係

我代表唔到男人，如果你問我，我會覺得無必要。
一樣做左無分別，散左好麻煩嘅野做黎做乜？又洗好多錢。

我完全不能理解，兩者有咩分別

因為結婚係願意作出誠諾 對關係有所承擔
唔諗結婚通常無諗以後一齊點過 咪唔成熟lo
咁如果一開始唔係想搵個伴侶一齊成長，只係現在式開心，無計劃將來ge
咁拍拖係想搵長期伴侶，唔係單為一時快樂

不過你覺得成熟咪成熟

我唔需要名分。
我會能夠講，我唔介意結，個絶對唔係想結。

訓先

點解愛一個人唔會想俾名份佢?我覺得你好似又偏激咗少少

上面咪講左個男仔供緊樓同個女朋友同居囉，點無計劃將來？

黑起上來既話、萬一男方出意外有咩事
結左婚既話、女方既身分係妻子
有權去代你做任何決定/大條道理出入ICU領死亡證/搞殯葬儀式.....etc

冇結婚既話只係一個外人、冇佢插手既餘地